特朗普質疑為何事必同意「一中原則」：我不想聽令於中國

美國總統當選人特朗普，在台灣議題上再摑北京一巴，指中國在多個議題上對美國寸步不讓，反問美方為何事必要同意「一個中國」的原則。他亦再次回應與台灣總統蔡英文本月初通電話一事，稱只是在電聯前數小時才知道安排，並稱：「我不想（在這事情上）聽令於中國。」

特朗普接受霍士新聞專訪時表示，中國在貿易、貨幣匯率、北韓問題或南海緊張局勢等方面，都沒有與美國合作或讓步。他表示：「我完全明白『一中政策』，但我不知道為何我們事必要恪守一個中國的原則，除非我們與中國有其他包括貿易在內的協議。」

特朗普又指與蔡英文通電話的安排並非幾星期前已經計劃好，而是在事前一至兩小時才得知對方準備致電給他。對於北京在有關事宜上有很大反響，他明言不想受制於中國發號施令，又指與蔡英文通電話雖然時間很短，但是一次「非常好的對話」，並反問：「為何部份國家可以說我不應該接電話？」

路透社／法新社

侵侵好波

大大力摑左中共一巴

美帝駛咩比面你啊，同你有親啊

霸氣

不愧為商家佬

並反問：「為何部份國家可以說我不應該接電話？

應該冇人識答佢

侵侵似黎真

gachiGasm

FULL Interview: Donald Trump at FOX News Sunday (Special) | Dec 11, 2016 | Russian Hacking
（19:50開始）

支那狗不嬲要屌到佢反皮先聽話
好聲好氣對佢會踩上你心口
In trump trump we trust

changed

陳雲：一個中國政策？只有蠢西才會守中共的中國式陰道的西政策。美國佬做了蠢西幾十年，現在終於醒來。至於香港，更是蠢撚到無藥可救，繼續中國式陰道。

Wan Chin 特朗普反檯了。

國師

留名

trump trump ho ball

大快人心

侵：美國內政不容別國說三道四

LUL

支那醒目既就狂買美債
但係相反而家係莫財要放

無錢 仲有邊個聽你講野？
係得香港d傻仔先會覺得強大

雜種面都黃了

佢真係唔會比面你

侵：我同邊個講電話不容別國說三道四

你個名

爽！

你俾錢養返我未聽你話囉

侵侵

欺善（香港）怕惡（美國）

侵哥 上任後都要keep住咁有霸氣呀

又要掃玻璃喇

期待環球時報：xxxxxxxx

但我不知道為何我們事必要恪守一個中國的原則，除非我們與中國有其他包括貿易在內的協議。 即係同生意有關就得？

佢生意佬黎架喎

咁即係無野值得開心啦

無論美中點發展都對香港無好處啦

侵個樣好好笑

想我守一中原則?識做啦?
商家佬

加速爆煲？

老美洗理你面子？你想侵侵聽話除非你俾到利益佢

In trump trump we trust

唔係不嬲話美國覺得中国太大
想佢分裂做幾個國家
對佢地冇咁大威脅㗎咩
點會對香港冇好處

中國係大到 根本就應該國家入面唔同地區要有時差

美國一定唔會跟中國開拖,只會用其他方法搞中國例如經濟方式,香港實會做炮灰

Trump想要唔係單單一兩單生意或協議，而係要支那體制上改變，例如消失企業補貼、貨幣透明、南海撤退或者制裁北韓。呢幾樣野呢幾年不停係咁講，但一樣都無做過。係奧巴馬先會驚得罪支那，如果普京係美國總統，習近平日日飛去奶袋底

正皮

Navy巴打

中國樣樣都唔會改啦,前兩樣跟維穩有關,南海也唔會縮因為太大利益,北韓就難講,不過北韓肥仔癲架,分分反咬中國

全國三十億人民憤怒了

口交陪強烈口交

好彩侵侵當選

想當日總統選舉，班支那狗打哂飛機話支持侵侵
因為佢上台實有利中國
真係i see i see

侵侵做返個正常商家佬

巴打你都過左嚟
Non sibi sed patriae

用返冷戰果招

蘇共太大舊就將佢拆件

有班美國liberal話Trump唔識外交，好搞笑，佢地以為外交=圓滑，以為外交=唔得罪人.........仲話Trump無知，真係唔知邊個先無知

外交=做deal=想辦法食住人=唔一定要顧你感受

trump係美國三軍統帥

點睇trump

係某個利益集團要死霸爛霸咁大塊地...